\section{Discusión}

\subsection{Granularidad y precisión de resultados}
\label{granularidad-precision}

En base a los experimentos realizados, observamos que el tamaño de las sanguijuelas en relación a la granularidad es un factor determinante en la calidad del resultado. Como puede verse en el experimento 1, para una muestra de sanguijuelas de radio pequeño es necesario adoptar una granularidad mas fina, es decir un $h$ menor a su diámetro, para asegurarse de modelarlas adecuadamente en la discretización del parabrisas (fig. \ref{fig:exp1-2},\ref{fig:exp1-1}). Esto se repite para el caso 2, donde la variación de radios de sanguijuelas hace necesario ajustarse al menor de ellos. Sin embargo, si las sanguijuelas están posicionadas convenientemente, es posible representarlas de forma discreta con menor granularidad (fig. \ref{fig:exp5-2}).

Por otro lado, en el segundo caso(fig. \ref{fig:exp2-2},\ref{fig:exp2-1}) y especialmente en el tercero(fig. \ref{fig:exp3-2.5},\ref{fig:exp3-2}) se puede ver como al contar con sanguijuelas de mayor tamaño, el parabrisas discreto puede construirse con una granularidad menor sin sacrificar demasiada precisión en el cálculo de temperaturas.

Si bien el mayor peso en el error de estimación de temperatura en el punto crítico es causado por omitir sanguijuelas en la discretización, cabe destacar también la influencia de la granularidad.
Dado que la temperatura de un punto no afectado por una sanguijuela o por el borde depende de la temperatura de sus vecinos, al tomar una discretización gruesa del parabrisas la diferencia de temperatura entre puntos adyacentes es mayor.
En consecuencia, suponemos que cuanto más lejos una fuente de calor esta del punto critico, mayor es el error en su estimación.
Esto puede observarse en el caso 2, donde a pesar que todas las sanguijuelas están representadas para $h=2$, la diferencia de temperatura en el punto critico es mayor a $25\degree{}C$ con respecto a la misma entrada con $h=0.5$ (fig. \ref{fig:exp2-temperaturas}) .
En contrapartida, en el caso 3, donde se presentan sanguijuelas cercanas al punto critico, la diferencia de temperaturas estimadas en el punto crítico es menor a $10\degree{}C$ (fig. \ref{fig:exp3-temperaturas}). 
Con el experimento 4 esperábamos reproducir este fenómeno al comparar la diferencia de temperatura utilizando solo 1 sanguijuela. 
Sin embargo los resultados obtenidos fueron no se adecuaron a nuestras suposiciones, mostrando una variación mínima para una sanguijuela alejada (menor a $3\degree{}C$) y
 mas del doble de ésta para la sanguijuela ubicada cerca del punto crítico (fig. \ref{fig:exp4-temperaturas}).
 Por falta de tiempo, quedaron pendientes futuros experimentos sobre la incidencia de la posición de las sanguijuelas en la estimación de la temperatura en el punto crítico.


\subsection{Granularidad y tiempo de cómputo}
\label{granularidad-tiempo}

Como hemos visto, a mayor granularidad, mas preciso es el modelo. Sin embargo el tiempo requerido para calcular las temperaturas aumenta radicalmente cuanto mas grande es el parabrisas discreto. En las fig. \ref{fig:exp1-tiempos}, \ref{fig:exp2-tiempos} y \ref{fig:exp3-tiempos} observamos un promedio de $38.3615s$ para una discretización de $40401$ elementos resuelta por eliminación gaussiana y sustitución hacia atrás, mientras que al cuadriplicar la cantidad de elementos los experimentos promedian $883.9526s$, un numero aproximadamente 23 veces mayor.

De acuerdo a lo comentado en el análisis anterior, en un escenario de sanguijuelas pequeñas es necesaria una mayor granularidad para obtener un resultado preciso. Se desprende del análisis de las tablas de tiempos que a menor relación entre el menor diámetro de sanguijuela y el tamaño del parabrisas, mayor será el costo temporal.


\subsection{Impacto de elección de esquemas Gauss - LU}
\label{impacto-esquemas}
Sigue del análisis de las tablas de tiempos (fig. \ref{fig:exp1-tiempos},
\ref{fig:exp2-tiempos} y \ref{fig:exp3-tiempos}) que existe una pequeña
diferencia a favor de la eliminación gaussiana, que cobra peso a medida que
aumenta la cantidad de puntos en la discretización.  Esto se debe a que los
algoritmos de triangulación y factorización tienen la misma complejidad (ver
\ref{complejidad-lu} ) y la resolución de sistemas triangulares logra
complejidad lineal explotando la estructura banda de la matriz asociada al
sistema.
De esta manera los esquemas suman complejidades $O(m^{2}n + nm)$
para eliminación gaussiana y $O(m^{2}n + 2nm)$ para la
factorización LU, lo que recién cobra relevancia en el costo temporal cuando se
tiene un numero elevado de puntos discretos.

 En cuanto a resultados, al estar resolviendo el mismo sistema, lógicamente no
 varían respecto de la resolución por eliminación gaussiana.

El uso del esquema de resolución por factorización LU sería útil en escenarios
donde la temperatura de las sanguijuelas (estando la sanguijuela siempre en la misma 
posición, por supuesto, ya que de lo contrario cambiaría el sistema de ecuaciones,
y no se podría aprovechar la factorización LU) o de los bordes varíe a lo largo del
tiempo, requiriendo recalcular el sistema, pero solo cambiando el termino independiente. 
Para ilustrar esto agregamos un modo
de comparación de tiempos de cómputo entre ambos esquemas para un numero de
iteraciones del sistema en que la temperatura de cada sanguijuela se reduce por
la mitad. El experimento realizado con este modo fue sobre la misma entrada que
el primer experimento a función de comparar ambos tiempos para los $h$
utilizados (figs. \ref{fig:exp1-tiempos}, \ref{fig:exp6-tiempos} ). En esta
clase de situaciones la conveniencia del esquema LU es evidente en los
resultados, puesto que una vez resuelto el sistema original, los sistemas
subsiguientes toman una fracción del tiempo inicial en ser resueltos con la
matriz factorizada.

\subsection{Aplicación formula de Sherman-Morrison}

En los experimentos realizados observamos el efecto esta optimización en escenarios donde es aplicable a todas las sanguijuelas, solo a algunas o a ninguna. Cuando no fue utilizada, el coste temporal fue prácticamente el mismo que el de reconstruir el sistema y volver a resolverlo, pues en ambos métodos se utiliza eliminación gaussiana y sustitución hacia atrás en esa situación.
En los casos donde pudo utilizarse, el tiempo de cómputo disminuye drásticamente respecto de la eliminación por reconstrucción del sistema, algo previsible dadas las complejidades involucradas (ver \ref{complejidad-SM} y \ref{complejidad-gauss}).
Para extender esta mejora a cualquier tipo de sanguijuela, es decir a modificaciones en la matriz asociada de más de una fila, podrían utilizarse matrices en lugar de vectores $u$ y $v^{T}$ y usar la generalización de Sherman-Morrison-Woodbury \cite{SMWoodbury}



